話說嗰年同女神一齊入長洲，玩得好開心......

TO Miss Beautiful Legs,

美腿如，你仲記唔記得我？

我係格仔啊！

今日我大學畢業喇，你上到大學，依幾年過成點？

聽聞你好似上到大學之後做左人地女神收好多兵？都估到你嫁喇，個陣我成日話你有女神潛力，你死都唔信我之嘛！

只係估唔到我到左大學畢業個日，都仲會記得你依個八婆。

如果你竟然唔洗Defer既話，我諗你都咁上下畢業。記得個陣我地大家都應承過大家，畢業要一齊影畢業相。但話就咁話啦，我地咁耐無聯絡，依家突然約返你又好似好奇怪。

我諗，如果可以將你係我腦海裏留低既一切印象，襯我仲記得既時候寫低，永遠咁保存落去，我覺得咁樣已經好美好，好心滿意足嫁喇。中學既時候，多謝你，你令我既中學生活變得好精彩。個陣可以成日同你喺埋一齊，我真係過得好開心。

依個故事……你就當係幾年過去，發現「友誼永固」只係一句空話之後，當日個傻仔唯一可以送到比你既禮物。

Gaak Young

＊＊＊

我寫好依封信之後，好老土咁將佢放左入個細細個既公文袋裏面(因為咁岩無晒信封)。其實依封信個封面，到底我應該禮禮貌貌咁寫番「馮詩如」啊，定抑或係寫番「美腿如」呢……我都諗左好耐。

隔左咁多年無見，我唔知你仲會唔會當我係一回事，定抑或，你會連「羊格」依條友都唔記得左，最後變成你百幾個中學同學既其中一個？

最後我決定係封面寫「給 馮詩如」，等你無咁驚嚇先。嗱！唔好笑我老土啊！

中學畢業之後，你就好似消失咗咁。以前我地返學時間一樣，偶爾會撞到一齊返學。但上到大學，入左宿舍，一年後返到黎，哈，咁就唔見咗你。

後來約食飯，先知道原來你搬咗屋，嗰陣我覺得……一個住左咁耐既好鄰居唔見咗，有啲可惜，都有少少失望。

依家想寫番封信畀你，搞到要辛辛苦苦咁搵返肥仔波問，但點知肥仔波真係得對肥仔波，問嚟都晒氣。

佢叫我問超峰，但你都知，我問佢好似奇奇怪怪咁，又唔知你地依家點。最後輾輾轉轉都係問返你個死黨。搞完一輪，終於終於終於寄得成封信。

佢叫我唔好話你聽係佢講，咁我就唔講啦。(佢肥肥地，戴眼鏡。)

雖然我直接打比你好似會方便D。但係，我始終覺得寫封信再貼個郵票上去會霸氣好多。你話家嘛，男人，要夠霸氣。

老老實實，一級百幾人，邊會所有人都係畢業之後再見。畢竟，佢地好多人個樣，就算佢地依家出現番係我面前，我都未必認得。當然，我出現係佢地面前時，佢地都會咁諗。

只係我無諗過，連你都會跟埋佢地既背影，一齊從我嘅生活消失。

仲記得LAST DAY嗰日，我地勾手指尾，話友誼永固。原來嗰日就係我哋最後一次一齊返學。

對唔住，可能係我太細路仔，竟然會記埋依啲咁嘅嘢。

今日對我黎講係個大日子，嗯，我畢業吖嘛。

我竟然就咁着住件畢業袍，係咁跑啊…跑…我都唔知我應該跑去邊，但我就漫無目的咁跑，由草地既一邊，經過好多好多棵樹，經過下午猛烈既陽光，跑到一個無人會見到既角落，突然間就坐左係大樹下面，望住藍色既天…四周圍既人都望實晒我，其實，我都唔知自己做緊乜鳩。

唔經唔覺，我地都大學畢業，但我竟然仲好似以前咁戇居。

我好蠢啊可？

＊＊＊

Lm

中五之前，我地應該仲未識，但話晒我地都住係同一幢大廈裏面，又係同級，有時出街番學會撞過吓，我估佢應該會認得有個咁樣既人係同自己同級掛？

佢幾靚女，我好似一次都無試過咁樣當面讚佢，咁我依家讚吓。佢成個人，着埋套夏季既白色校服，由頭到腳，幾乎都可以用「白色」黎形容。戴住副斯斯文文既黑色粗框眼鏡，臉尖尖。

當時我再知道關於佢既，就係佢係個讀精英班，運動又叻既典型女神。而我，係個LOL都未玩得掂，PE堂跑圈都力有不逮嘅小毒撚。

依個時候，我都幾肯定我地之間既關係，係「我認得佢而佢唔認得我」。

有時LIFT口撞到，佢都會出於禮貌同我打聲招呼：

「喂，HI！」

「哦…HI。」

本來，以上應該係我地對話既全部。反正，我地既生活，從理論上去講真係可以互不觸及。嗯，本來。

屌又有新故? 正呀屌屌屌

會唔會爛尾

中學有好多活動家嘛，又DRAMA、踢波、PREFECT咁款。而且去到中五，好似個個都要搵樣野玩，因為下年一到中六，每個人都要準備考試。

我個朋友仔，肥仔波，就係下年輔導組個HEAD P。而以下，係中四尾聲，肥仔波叫我下年加入輔導組時既對白。

「嗱。格仔，今次波哥我有好野益你。」

格仔出品，必屬精品
（雖然多數埋唔到尾）

諗起青少年經歷果個美腿如

「輔導組呢，因為依組人多數負責照顧啲啱啱升上嚟嘅中一生，唔洗好似其他啲PREFECT閪起塊面戇鳩鳩之餘，又工作舒適，自己仲可以玩埋一份喎。係咪好好先係咪好好先。」

「特別之處係我地仲會搞一個CAMP，比我地入去玩下，可以攞住學校資助正牌去玩，何樂而不為先！正啊屌你！」

「入輔導組，識吓啲學妹，之後日日餵木瓜奶佢地飲，睇住佢哋對波仔一日一日咁大……」

聽到我嚇一跳，這可還得了，我即刻鬧返佢：「屌你老母！咁變態嘅你！」再一嘢打落佢對肥仔波到，「你叫皮啦！」

跟住，我填好表格，加入咗學校嘅輔導組。

------話時話，依個故事，其實連個結局都一早寫完了------

Po住咁多先。

又sad

係咪認錯人？
青少年經歷唔係我寫嫁喎

早兩日個故都未有時間睇，完左定爛尾啊

lm爛尾

個正皮留返唔爛尾先比

依個故其實幾年前寫完嫁喇

拎返出嚟改少少啫

文文文

文呢

果陣睇到我

佢問我：「喂，你有無叉？」背後仲有幾把女仔聲，有人嗌緊UNO。

「我？」我好認真咁用左三秒去諗：「無喎。」

「噢，咁算啦。」跟住，佢又開始講野。

我覺得，佢把口就好似個機關咁，一開始左講野，除非有人直接叫佢「收聲啦八婆」。如果唔係，無論你答唔答佢，或者答佢啲乜，佢都可以繼續講到落去，佢有依種能力。

「我勁蠢囉！
帶左杯麵，
但又唔記得拎叉，
我覺得買杯麵應該要送埋叉。」

佢好認真咁講，所以我答返佢：「我都覺得係。」

因為，嗰晚我個背囊都係得杯麵，無叉。

「咪係囉！
麻鬼煩！
有無諗過突然間想食杯麵但無叉用嘅人嘅感受嫁！
唉！
唔通真係要行去拎……」

「吓？邊到有得拎啊？」我問。

「我諗CANTEEN點都有掛？」

「嗯，應該會有。」隔住電話，我點點頭。

佢聲調提高接近八度，好興奮咁問我：「你都食杯麵啊？」剩係聽把聲都覺得佢喺到微笑緊咁，好神奇。

搞到我都有啲嚇親：「哦…係啊。」

「一齊去拎。」

「嗯，好啊。」

我地間房喺同一棟嘢裏面，所以打開房門，行落門口大廳，大家就會見到大家。

如果要行去CANTEEN，中間大約五至十分鐘路程。可能係因為高山或者地方偏遠嘅關係，仲有啲風，唔算太熱。雖然平時聽到蟬聲會覺得好嘈，但只要一離開都市，就會覺得依到靜到只有蟬聲，我突然咁諗。可能係心境轉換嘅問題。

佢突然問我：「其實係咪每次去CAMP都一定要食杯麵嘅呢？」

「咁杯麵方便啊嘛。眨下眼就整熟，眨下眼就食晒，連杯麵個杯都唔洗洗返，眨下眼就掉得。」

「係喎，聽落杯麵又真係幾方便。」

每個CAMP都會係咁，上晝坐一輪車，下晝嚟到，玩一輪遊戲，哈哈哈哈咁玩完，夜晚就食個杯麵，之後就好似一定要玩到好夜之後先可以瞓覺咁，一定玩到好夜。

一直循環到出CAMP嗰日，大家都好唔捨得啊，好似多左一段友誼，最後大家走入慢慢忘記大家嘅過程。似乎每個CAMP都會運行住依種規律。

所有嘢都有一套規律，當時我咁樣認為。

我地行到CANTEEN，拎咗枝叉。嗰時十二點幾，員工已經走晒，都無學生會再嚟依到，而依到為咗慳電，只係零零星星咁開咗幾盞電燈。我地拎住個落晒熱水嘅杯麵，坐到角落。

「喂，可唔可以問你樣野？」我一邊撈吓個杯麵，一邊問。

佢嘟起嘴，好樣衰咁吹向啲熱辣辣嘅麵到，因為啱啱整好，有少少辣口，一邊吹，吹到佢眼鏡都有少少蒸氣。

佢顎高頭：「咩啊？」

雖然佢係個靚女，但食杯麵個樣真係好戇鳩。我搖搖頭，等自己清醒返少少唔好再諗埋啲唔關事嘅嘢。

跟住我就繼續問佢，依個問題我想問好耐：「點解你講野可以講極都唔會停嘅？」

「吓？你覺得我煩啊？」佢叉起麵線既手停係半空，呆咗咁望住我。

「唔係啊唔係啊唔係啊……」我兩隻手喺咁揮，即刻解釋返：「我係覺得你好勁咋！」

「勁？」

我點點頭：「嗯，我覺得可以不斷講野嘅人真係好勁。」

依佢錯愕嘅表情黎睇，佢咁大個女應該都未聽過有人會將一個起勢講野嘅人形容為「勁」。

「唔怕同人講野會無話題，可以好自然咁將想講既野講出黎……係一種技能黎。」我講完，好有自信咁點點頭，我的而且確係咁樣認為，「所以，真係好勁。」

「ERR…你話技能又好似誇張咗。」佢側住頭，向佢左上角望咗陣，諗一諗，然後佢好認真咁望住我：「只係唔想講野既時候無人理我……所以就一直講落去。」

「—— 慢慢練習而成嘅啫。」

可能因為一邊食麵無辦法一邊講嘢，所以我地都無再講落去。

沉默。

連蟬都靜止。

向窗外望，橫列住無數棵樹，只係樹同樹中間，啱啱好有個空隙，可以見到山下遠遠處，越過大海之後一個閃住燈光嘅都市，但就係那麼一丁點。

死黑色塗滿其他一切地方。月亮依舊係海上照出一道銀光，但並無光得到幾多，只係令到其他黑色既部分，顯得更加黑色。

彷彿有個繁華都市慢慢、慢慢咁沉入深淵深處——嗰晚嘅景色令我有依種感受。

＊＊＊＊＊

隔左無耐，我哋都食完杯麵。我企起身，拎埋佢個空杯麵，疊好咗佢哋，準備掉走。

「唔該。」

「哦，唔洗。」

跟住我就拎晒啲垃圾掉到不遠處嘅垃圾桶裏面，掉完又返番去。

我問佢：「行未？」

「嗯。」

之後成間CANTEEN又回復到我地入嚟之前嘅狀態，一片寧靜。

佢搣左半張紙巾比我，問我要唔要，我話好啊。佢遞左比畀我，我接過。跟住我地又無再講嘢。如果返去，出到CANTEEN就要轉左。但佢叫我停一停，佢話想四圍行下先。

我跟喺佢左後方不遠嘅距離。月光喺正佢頭頂，我諗今日應該係十五、十六左右嘅日子，月亮好圓，而且我哋彷彿一下失足就跌咗入另一個世界咁，嚟到一個離月亮極近嘅星球。

我跟喺馮詩如背後，一個人跟住佢行。

「喂……今日個月亮幾圓啊可？」我試圖同佢開吓話題，希望將依個馮詩如，會變返做最原本嘅馮詩如。

「哦…」佢顎一顎個頭，望下個天：「係喎。」

然後佢又望實地下，燈柱嘅影、葉嘅擺動、風走過嘅每步腳印，依晚嘅一切都好似靜止左咁，似乎再停得耐多一丁點，就會無辦法再走落去，而且一旦無辦法走，就永遠都無辦法走。一個泥沼。

「對唔住。」我向佢道歉。

佢停低，向我回望：「做咩啊？」

「係咪我做錯左啲咩嘢？」見到佢突然間靜晒落嚟，連我都略感不安。

「吓？無啊。」佢搖搖頭，又對我笑：「無嘢啊。」

總覺得，佢嘅笑好似並唔係笑。

我仲未諗到下一句應該講啲咩好，佢就問我：

「返去未？」

「好啊，返去啦。」我答。

我點點頭，跟住佢，倒轉頭向返營舍嘅方向行。

一陣連改都爛尾。。

＊＊＊＊＊

第朝起身，梳洗完，就喺門口大廳撞到馮詩如，佢叫我同佢一齊行過去Canteen食早餐。

入過Camp嘅都會知道，Campsite啲早餐真係好撚難食。嗰日，枱面有一碟蒸完之後放耐咗乾爭爭嘅饅頭、一碟求其蒸過吓就畀人當係食物咁擺上枱嘅腸，仲有，最人道嘅，係有一壺白粥。

佢好似平時咁，食到嚿饅頭時，就鬧下嚿饅頭，食到壺粥，都唔錯，就鬧返碟腸，鬧鬧下、鬧鬧下……咁就食完晒。

而噚晚嘅事，就好似發咗一場好長好長嘅夢，然後突然扎醒咁樣，些少痕跡都無留低到就轉眼過去。

馮詩如佢問我：「你做咩望住我？」

「無，無事。」我否認，「我邊有望你啫。」

連暑假亦都一樣，一眨眼就過。

轉頭就中五開學。

我哋幾年嚟雖然住同一幢大廈，連行返學嘅路都一模一樣，但我哋根本唔會有交流。我又唔係話一行埋個女仔隔離就諗到想講乜嘅人，所有有時就算同一時間出街同一時間返學行同一條路，我都會特登放慢步伐，費事撞到唔知講乜好。

直到中五嗰次去CAMP之後，我哋第一次一齊返學。

「喂！格仔！」

佢着住套白色校服，扎咗條低鞭。早晨嘅陽光斜落，照到佢有少少啡色嘅長頭髮上。佢白白痴痴咁指住我，向我揮揮手，笑住咁嗌我。佢真係一個好鐘意笑嘅女仔。

「點啊馮詩如！」

我行到去佢隔離，喺天橋上走向學校。係一段我已經行咗成五年，行到有少少悶嘅路，幾多步之後會有個垃圾筒，幾多步之後要轉彎，依啲嘢咁多年嚟一直無變。

唯一不同，係佢喺我隔離，不停咁講嘢。

--------咁多先-------

閱

好似睇過咁 之前爛尾重寫？

尾已爛

留個名先！

唔怪得知之前幾日喺紙言重溫睇睇下冇咗

留名